誤診患濕疹用類固醇藥膏9年 英女戒類固醇甩皮滲血：我像喪屍

誤用類固醇處理皮膚問題可大可小！英國倫敦一名女子因長期錯用類固醇藥膏，戒斷後因其依賴性而患上類固醇戒斷症，令皮膚狀況比以前更差，不但又痕又痛，還會脫落流血，大大影響她的工作和人際關係。
據外媒報道，45歲女子Laura Barnett 9年前因眼周皮膚有潰瘍的情況而求診，當時的醫生認為她是患有濕疹，所以處方類固醇藥膏予她塗用。多年來她都一直使用藥膏，直至18個月前，她的皮膚開始出現抗藥性，即使用藥膏都不能緩和發紅的情況。而且她去年到另一名醫生處求診時發現，事實上自己不是患有濕疹，而是對塵蟎過敏。因此她選擇不再使用該款類固醇藥膏。
在戒用藥膏5天後，女子的皮膚卻出現類固醇戒斷（Tropical steroid withdrawal）的症狀，她的皮膚不但發紅，還會產生痕癢和疼痛的感覺，甚至更會脫落和滲血，除了臉部，她雙手、手臂、乳房的皮膚都有相同症狀。所以她每天凌晨4點就會起床，以溫水沖洗皮膚，試著紓緩其痕癢和不適，
"這是非常糟糕的，因為我的皮膚非常脆弱，它會被劃傷至流血。"
除了凌晨4時，她整天都會不斷洗澡，試圖紓緩她皮膚的不適，完全沒有時間陪伴7歲兒子；同時不適感令她長期難以入睡，整晚輾轉反側的她擔心影響丈夫，故夫妻會分開睡。丈夫和兒子都未能理解她的苦況，皮膚問題令她與丈夫和兒子關係疏遠。
因為皮膚問題導致長期失眠，讓她不能像以前一樣去專注工作，她擔心自己會因而失去工作，所以感到焦慮和壓力大，
"（症狀）使我長期緊張、焦慮和精神不振，所以我就像工作中的喪屍一樣。"
幸好她坦白向上司解釋後獲得理解。
她現在透過網上「同路人」的群組，得到支持和鼓勵，群組成員亦會互相交流治療資訊，讓她逐漸能控制症狀，讓情況緩和持續時間較短。她明言自己絕不會再接觸類固醇藥膏，
"最諷刺是在這發生前，我曾經相信我的皮膚是我最好的資產。"
但藥膏卻令她失去這「資產」，還導致她現在所受的痛苦。

塵蟎過敏咪即係濕疹

又有圖

點會冇圖

你肯定?